[
  {
    "question": "Hvilken tjeneste/applikasjon på Internett krever vanligvis IKKE lav tidsforsinkelse?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "On-demand Video.",
      "Interaktiv audio og video.",
      "Online gaming.",
      "IP telefoni."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket alternativ er IKKE en del av fossefallsmetoden?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Kravanalyse og definisjon",
      "System- og programvaretesting",
      "Brukergrensesnittvurdering",
      "Integrasjon og systemtesting"
    ]
  },
  {
    "question": "For et problem av størrelsen n finnes fire algoritmer med forskjellig tids-kompleksitet. Hvilken vil bruke lengst tid (i verste fall) på store problemer?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "O(1) (konstant tid)",
      "O(n) (lineær tid)",
      "O(n^2) (kvadratisk tid)",
      "O(2^n) (eksponentiell tid)"
    ]
  },
  {
    "question": "Ifølge Nyquist-regelen er samplefrekvensen for lyd",
    "answers": [2],
    "options": [
      "halvparten av de frekvensene et menneske kan høre",
      "den samme som de frekvensene et menneske kan høre",
      "det dobbelte av de frekvensene et menneske kan høre",
      "3 ganger de frekvensene et menneske kan høre"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en protokoll?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "En definisjon av hva datakommunikasjon er",
      "Et sett med regler som gjør det mulig for to datamaskiner å kommunisere",
      "Regler som bestemmer syntaksen i et programmeringsspråk",
      "En definisjon av hvordan TCP/IP fungerer"
    ]
  },
  {
    "question": "Den riktige rekkefølgen fra minst til størst er",
    "answers": [1],
    "options": [
      "giga, kilo, mega, tera",
      "kilo, mega, giga, tera",
      "tera, kilo, mega giga",
      "kilo, mega, tera, giga"
    ]
  },
  {
    "question": "Gitt følgende funksjon:<br /><pre><code>def funksjon(n):<br />    if n < 0:<br />        return n + funksjon(n+1)<br />    else if n > 0:<br />        return n + funksjon(n-1)<br />    else:<br />        return 0</code></pre><br />Hva kalles den kodeblokken som kjøres hvis n==0?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "rekursiv del (recursive case)",
      "iterasjonsdel (iterative case)",
      "basistilfelle (base case)",
      "returklausul (return case)"
    ]
  },
  {
    "question": "ALU brukes i",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Instruction Fetch",
      "Instruction Execution",
      "Result Return",
      "Instruction Decode"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse forkortelsene er en kjent prosessmodell innen systemutvikling",
    "answers": [2],
    "options": ["SCRUP", "UTML", "RUP", "RAM"]
  },
  {
    "question": "En digital-til-analog konverterer (DAC)",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Endrer digital informasjon til analog",
      "Konverterer kontinuerlig lyd til digital lyd",
      "Konverterer lyd til et elektrisk signal",
      "Gir tilnærmede verdier"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av de følgende er ikke et høy-nivå språk?",
    "answers": [2],
    "options": ["Java", "C", "Assembly", "Visual Basic"]
  },
  {
    "question": "Når er et sekvensielt søk effektivt?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Når datamengden er sortert",
      "Når dataene er tall",
      "Sekvensielle søk er aldri effektive",
      "Når det det letes etter ligger tidlig i datamengden"
    ]
  },
  {
    "question": "Sangen «A little bit» er 3 minutter og 47 sekunder lang. Hvor mange bit trengs for å lagre den i stereo på en vanlig musikk-CD?",
    "answers": [3],
    "options": ["1 411 200", "40 042 800", "84 672 000", "320 342 400"]
  },
  {
    "question": "Hva er VPN?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "En metode som brukes for å oversette logiske navn til et IP-nummer",
      "En del av TCP/IP spesifikasjonen",
      "En måte å etablere en trygg/kryptert kommunikasjonskanal mellom to maskiner",
      "En metode en internettleverandør bruker for å distribuere sensitivt innhold"
    ]
  },
  {
    "question": "En router er",
    "answers": [0],
    "options": [
      "en datamaskin som forbinder flere nettverk",
      "et program som sender informasjonspakker mellom 2 datamaskiner",
      "et program som setter sammen informasjonspakkene til meldinger før den leveres til mottaker",
      "en datamaskin som er koblet på internett"
    ]
  },
  {
    "question": "Gitt navnelisten «Alice, Byron, Carol, Duane, Elaine, Floyd, Gene, Henry, Iris». Hvilken søkealgoritme vil finne Carol først (gjøre færrest sammenligninger)?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Binærsøk",
      "Sekvensielt søk",
      "Begge vil finne Carol like raskt",
      "Svaret er avhengig av hvordan binærsøkalgoritmen er implementert"
    ]
  },
  {
    "question": "En byte hukommelse kan lagre",
    "answers": [2],
    "options": [
      "ett av 1024 forskjellige tall",
      "et ord",
      "et ASCII-tegn",
      "en blokk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor mange steg er det i Fetch/Execute syklusen",
    "answers": [2],
    "options": ["3", "4", "5", "6"]
  },
  {
    "question": "Programtelleren endres direkte av instruksjoner som kalles",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Add and Multiply",
      "Branch and Jump",
      "Input and Output",
      "Now and Next"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvordan representeres det heksadesimale tallet A8 binært?",
    "answers": [0],
    "options": ["10101000", "10010100", "11001000", "10001100"]
  },
  {
    "question": "Forkortelsen DDOS i pensum står for",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Digital Disk Operating System",
      "Double Density Optical Storage",
      "Distributed Denial Of Service",
      "Data Directory On Site"
    ]
  },
  {
    "question": "Hovedforskjellen mellom Boehm sin spiralmodell for programvareutvikling og andre, tidligere prosessmodeller var",
    "answers": [0],
    "options": [
      "eksplisitt fokus på analyse og håndtering av risiko",
      "eksplisitt fokus på arbeidsmiljøet i programvarebedriftene",
      "eksplisitt fokus på gradvis kompetanseutvikling i prosjektteamet",
      "eksplisitt fokus på gradvis kompetanseutvikling i bedriftsledelsen"
    ]
  },
  {
    "question": "Person A skal sende en konfidensiell melding til person B. Hva slags krypteringsnøkler skal i så fall brukes?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "A krypterer med A sin private nøkkel, B dekrypterer med A sin offentlige nøkkel",
      "A krypterer med B sin private nøkkel, B dekrypterer med A sin offentlige nøkkel",
      "A krypterer med B sin offentlige nøkkel, B dekrypterer med B sin private nøkkel",
      "A krypterer med B sin offentlige nøkkel, B dekrypterer med A sin offentlige nøkkel"
    ]
  },
  {
    "question": "Brannmur (firewall) er en type sikkerhetsteknologi. Hva er den mest korrekte og relevante påstanden når det gjelder brannmurer og trusler fra såkalte trojanske hester (\"Trojan Horses\")?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Brannmurer kan verne mot trojanske hester ved å hindre uventet internett-trafikk fra utsida og inn til et system.",
      "Brannmurer kan verne mot trojanske hester ved å hindre uventet trafikk fra innsiden og ut til internett.",
      "Brannmurer kan verne mot trojanske hester ved å advare brukerne mot å åpne falske epostmeldinger.",
      "Brannmurer gir IKKE vern mot trojanske hester. Bare antivirusprogramvare er effektivt mot trojanske hester."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en viktig forskjell mellom systemtesting og akseptansetesting?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Systemtesting fokuserer på å finne feil i et program, mens akseptansetesting fokuserer på de delene som fungerer.",
      "Systemtesting bruker gjerne oppkonstruerte testdata mens akseptansetesting bruker data fra kunden som skal ha systemet.",
      "Systemtesting tester bare systemet modul for modul, mens akseptansetesting tester hele systemet i et.",
      "Systemtesting kan gjøres av personell som ikke kan programmere, mens akseptansetesting må gjøres av personell som også kan programmere, for å rette uakseptable feil."
    ]
  }
]
